民間記者會：血債不能票償, 但香港人依然應該投票

2019年11月23日
【區選光復香港】血債縱使不能票償 民間記者會：區選戰線決不可失

過去5個月港人以鮮血抗爭，示威者被警方打至頭破血流，甚至險些喪命於真槍實彈下。國際關注的區議會選舉明日舉行，民間記者會（民記）直言，暴政種下的血債縱使不能以議席補償，但區議會選舉仍是港人在議會制度內抗爭的第一步；選民的一票，可以將港人爭取民主公義的民意量化，向國際社會展示港人對抗極權的無比決心。

以往18區區議會由建制派議員佔大多數，令地區事務向政府傾斜，變得離地，甚至無法有效保障當區居民的生命財產。如面對警方濫權變本加厲，由在黃大仙向街坊施放催淚彈，到擅闖屯門屋苑迫居民跪地面壁受查，甚至多次將催淚彈射入住宅單位內，事後沒有建制派區議員為街坊挺身而出，追究警暴。

民間記者會接受《蘋果》查詢時表示，區議員其中一個重要職務，是保障居民人身安全；若反建制參選人在區選中大勝，有更大力量保護當區居民，如監察警方有否暴力執法、非法進入私人地方、區內會否有黑勢力無差別襲擊平民，甚至有否設立監控市民的智能燈柱等。今屆選區有很多參選人是當區居民，較只懂派蛇齋餅糭的「空降」建制派參選人，對地區有更深厚感情，會與居民齊上齊落。若由建制派勝出，警黑勢力或會更猖獗，更肆無忌憚侵害居民權益。

民記又指，逆權運動在18區遍地開花，獲得不同階層及不同年紀的和理非街坊參與，顯示公民力量已如流水般走遍香港每個角落，足以影響整場運動的結果。若能於區議會踢走建制派議員，製定民心所向的地區政策，能鞏固抗爭的地區力量。

政府多番指示威者的暴力行為，會影響明日區議會選舉能否如期舉行，不過網民已發表《連登共同宣言》，呼籲市民11.24齊投票，明言絕不破壞區選。民記表示，港人不會無故剝奪自己和他人的選舉權及被選舉權，並相信在民主社會中，選舉是量化民意的工具，「所有深愛香港的香港人，都應該投票」，彰顯政治訴求，抵抗種票，在不同戰線中爭取階段性勝利；直至終有一天，五大訴求全部實現。

票站要人

票唔係償，係武器係子彈，對付土共政府同保皇黨

投票呀

香城online玩家大型活動 投票Challenge

同意

on9